「願意承擔罪責的年輕人」啊！ - 林夕

「願意承擔罪責的年輕人」啊！ - 林夕

法新社(法新社)

被中共領導的林鄭領導下的政府，對年輕人包容寬宥的胸懷何其寬廣。

在政府眼中陳同佳是「一個覺悟自省，願意承擔罪責的年輕人」，幾乎以為是要頒發傑出青年的頌辭。

那，請問官方對於反抗暴政的覺青，出力出命甘願承擔暴動罪責的少年，隨時被判監禁十年的前線學生，又有沒有這種寬容體諒？

「讓陳有公平審訊、改過自新的機會。」公平審訊？還沒有機會「改過自新」，逮捕到警署沒有被糟蹋得不成人形就很僥倖了。在殺人兇手與「暴徒」之間，在政治操作下，港共政府還有什麼顏面談司法公義？

馬英九淚點之彈性，可高可低，跟港共政府的政治操作時機，也真巧合得天衣無縫。港人在台灣殺了一個港人，就為了一時之間未能達成共識，過來台灣受審，說着說着就哽咽流淚？馬英九在急什麼？那死得不明不白的那個懷疑被自殺的浮屍，也是有名有姓的，台灣新聞也不斷在報導，還有無數遭暴打的年輕抗爭者，又不見他略略哽咽一下？

選擇性的眼淚、差別性的表態，被問到反送中事件，就說支持民主自由，一碰到中共不但選擇失憶忘了譴責，只會炮轟被港府設下矮化陷阱的執政黨。

民進黨講得很明白，你香港不辦，我來辦。港府拒絕台灣派人接人，那陳只要抵達台灣，用臨時簽證入境，以通緝犯之身，就可以即刻逮捕。荃灣水泥藏屍案可以，為什麼這次會產生那麼多問題？彷彿想把這枚最初修送中條例的棋子，用到荼靡。

敬告港共政府、政協牧師管浩鳴與國民黨不必講太多想太多操弄太多了。你們都錯判形勢了。

林鄭想處理掉陳同佳，減低反送中聲浪？現在香港火在燒，引爆出來的黑暗，遠遠超出一個陳同佳，別以為就此可以為你解套。習大大多虧你，送了很多彈藥給蔡英文，現在想借用這個議題為藍營加分，將功贖罪？

藍營不斷炮轟民進黨，以為反送中對藍營損失的民心可以補回來，巴不得陳同佳一直拖延赴台，繼續炒作，一直給蔡英文難題。真的前世約定都沒那麼巧，香港有個梁美芬跳出來建議，避免此案被政治化，陳同佳等到台灣大選後才赴台不遲，管浩鳴即時接過來表示可以告訴陳？這一切，台灣人都看在眼內，背後有中共下指導棋的影子，繼續用這個炒作，只會繼續失分。而且，國民黨忘了香港慘況為什麼會影響韓國瑜選情，正正是因為一面對共產黨，就不吭一聲，變成幫腔般的小弟，台灣人就是怕了你送來的「芒果乾」，亡國感啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台